不經不覺，煤氣0003 已經成32 倍市盈率

到底有咩支持力，可以令佢搭到咁高？

公用股都32倍 痴咗線

係囉，我一直等佢大跌加注
但仲未等到

因為真係無野好買

新手仲諗住月供0003, 32倍市盈率代表D咩?

//若果在所有因素都相同的情況下，低市盈率當然比高的為平，企當A為10倍市盈率，企業B則為5倍，假設兩間企業近乎相同，那麼企業B當然較平。

假設兩者的往後盈利不變，一個在買入後要10年才翻本，一個只需5年，那麼在買入較快能翻本的企業B當然較平。不過，若果兩個企業完全一樣，那較平的自然較多人買，較貴的自然較多人賣，最後兩貴價格自行調整至一致。

因此，若果兩者的本質相約，但市盈率一個明顯比另一個低，那當中即存在著一些因素，這可能是有些風險在其中。反之，若出現某一個較高的市盈率，亦未必一定是貴，因這可能包含了一些利好因素，又或是很好的前景在其中。//

做好功課先入市啦

就爆

未必一定是貴，因這可能包含了一些利好因素，又或是很好的前景在其中

美國一加息就收皮

入去條link睇你咪知點解咁講

14年已經講維他奶同煤氣係好貴
但而家佢地的表現係點有目共睹

其實唔止煤氣
港燈同中電 越升越有

美國加左9次息 邊撚到收皮 睇過？

823 都係

823 我已經分唔到係收息定增長

而且美國呢個加息周期就完
今年都大機會total加多兩次only

當增長架喇
息率作為REITs來講應該算低

003升太快，我都搵唔到好機會加注。近排唯有儲返D子彈先，得閒就小注入少少2800，靜候時機。

咁你都係好友

通常係科技股搏盈利大升，多人去高追，搭高股價，好似700幾年前， 成300 幾倍pe 咁

升

巴打點睇，我就sc 左17 準備放晒佢

但點解股價好似年年都咁上下

有派紅股，每年十送一，即每股面值得返9成

點解823 PE咁平架

煤氣唔係公用股

唔係隻隻都可以用市盈率黎睇平貴

30倍 叫平？

原來煤氣d內地project有成過百個 好誇張

追囉

要有增長盤數先靚仔

成間野都好cap水，唔賺至奇

嗰時係高登叫人月供煤氣
畀高登仔屌到傻

唔係3.幾咩

公用股再up up up
依家d大戶睇淡先掃到佢3年新高

升到停唔到

等13蚊先入

天氣涷沖熱水涼要用多d 煤氣

沽佢啦

utilities 用pb同yield

沽空佢

要買煤氣嘅內地業務，直接買1038仲好啦

燈多d 喇

90年代果陣煤氣PE已經30。成班大驚小怪
係啦係啦。煤氣而家無人用啦 聽日就爆。好未？

好多傻仔唔知四叔每年推幾多錢落3仔

整煤氣要搵佢
熱水爐，煮食爐 好貴 仲貴過買部電視
仲要俾保養費

一年加三次價

on9先買

其實唔多關事
住宅需求係的確少左
事實近年係多左電呢個選擇
不過3號增長都唔係靠呢啲
靠呢啲增長點可能年年十送一
派息同pe都維持到

如果想穩定增長
但又無法日日mon市
月供股票（好過放銀行蝕）邊d好？

煤氣 領展

港燈

港燈好似好d
仲後生可以供2800都唔錯

3 5 6 11 1038 1299

17年9月供到而家 煤氣sc比人assign左 如果唔係應該有10%+

但好多新屋苑 除咗煤氣爐
佢連洗衣乾衣機 抽油煙機 微波焗爐 雪櫃都撈埋

最on9係一體式入牆
唔搵佢整都唔得

利申 苦主

港燈 中電個PE合理好多 得十幾

月供公用股係幾好嘅選擇，你可以月供d基本民生相關嘅股票
同埋睇埋息率去揀
so far我一年收到嘅股息係高過做定期3成左右
仲未計股票帳面升幅

而煤氣係特別嘅
煤氣雖然息率低，但大家睇好嘅係佢每年十送一果個複息效應
當然呢度都爭論左好耐，十送一唔係guarantee有嘅
係大家根據以往業績去推測，亦係對煤氣公司嘅信任
你信就買，唔信就揀過第2d

港燈冇咩增長預期既前提下
佢而家個價都幾貴
起碼落返5里半息先值得入

一手手入方便 d

十送一完又升返
俾啲機會我再入貨啦

依家偏高，不過都好難跌住

有信心而家都入得
有買貴冇買錯既代表

學生冇咁多本錢一手手買 係咪要月供?同埋月供都收到息?

我認同煤氣而家係偏貴。但唔好講到30倍好出奇咁
PE唔係淨睇個數字 仲要睇歷史上大家俾幾倍PE佢
以前香港可能增長大。但現時日日放150人落香港。明日大嶼等等。煤氣好難唔長賺長有。只係睇大家個投資時期去到幾遠

張圖係from鐘記個fb 。果陣都未開始十送一
個價同現時差唔多，但果陣渣一手而家有十手以上

3號仔好簡單
總之你有閒錢就可以放入去唔駛理
單單睇佢10送1之後個股價上翻去原位
你都賺左果0.1倍
長遠睇3、2638、823
呢三隻係可以揸到退休

有人開post講=就快爆

個個都吹奏

唔好再吹奏3號啦
新樓冇人用煤氣好快執架啦

一手手咁買，長揸
用邊間銀行好？

杜汶澤係咪0003 大股東

係，學生月供會無咁吃力。
月供都係會收到息，不過我地持有既股數少啲，月供初期會拎到嘅息都係皮毛d

fyi，我第1次月供收息收到27.5蚊，係來自2號仔中電

唔記得美股邊個投資名人講過：千其唔好因爲市盈率高而唔買，你會因為咁而後悔

我沽哂佢先 大家慢慢供

冇研究過, 不過既然有人話佢大陸有 百個project, 即係話佢仲有好多 Growth 空間, 咁其實 32 倍市盈率都唔算過分. 因為除咗要睇 P/E 之外零一個更加重要嘅因素係 P/EG.

30幾pe 點解要㨂0003唔㨂google?

係咩
冇聽過

基金佬冇野買 谷住買呢d

亂講，明明係大快活大股東

好大部分係物菐重估....

d人成日話電磁爐同電熱爐會令煤氣使用減少。其實3仔而家已經勁到用煤氣製造冷氣同用煤氣抽濕，海馬公園同迪迪尼d冷氣全部用煤氣做而唔係用電，因為效率夠高，真係電力公司都唔夠佢玩

煤氣會比電取替，買電能、港燈仲好

事實剛剛相反，用電既冷氣機比用煤氣既冷氣機取替，主題公園d空調設備全部轉晒用煤氣，買3仔好過買無增長既港燈

屌佢果時連登推 HKTV 759 同匯豐，廢到

得閒望下煤化工同石油化工既correlation

2638增長位係新L11/L12
谷大scheme個asset base
同埋嘗試用新能源裝機增加 11% ROA個比重
呢隻派息好準時
同CLP其實可比性比較低
因為CLP有海外project
Profile matrix雜
中間係越南EVN永新project個risk都有係度
不過好似買左sinosure
所以2638我覺得係一隻好穩定既收租股

套現搵位再買過啦，差唔多架啦

插緊落黎啦 傻散仲高位入貨

預計

20%
係咪因為要投資新硬件搞大資產？
如果堅出年報果下大插應該博得過

呢隻由上市到而家 大行一直唱衰
所以唔駛驚大行
不過現價係貴, 但跌返D先入未遲

不問價，一個月入一手，5年後起碼升3倍

利申：做緊呢野野

32 pe 都入唔好玩啦

Clp 75蚊剷上90蚊

煤氣死忠

冇水位。買大跌股博下仲好

呢隻嘢我冇認真密切地望住
不過呢兩三年佢畀我嘅感覺同印象係
無厘頭抽高 > 大概喺高位 > 傳媒唱衰 + 論壇出 post 唱淡
> 2638 插 ..... （隔一段時間再重複，再重複 ... ）

唔知係咪我錯覺，不過我冇認真研究

咪撚理佢哋 早年半個時我搏老命曬冷入曬3仔畀人話傻

我入 3 66 823
算係咁

66個回報拍得住定期
早排有閒錢就掃823把啦

恆基地產

廢話係人都識上網睇
唔洗抄過泥連登
問題係點解公用股咁高PE仲有人托
係X花一現定市場有一班支持者,
覺得LI隻係好野不問價掃入

我諗要INSIDER先清楚,唔排除有神人估到

一路踩一路升

無錯
loop左好多次
而且唔會跌過一次個低位

yield由1%升到上2.4%

個個避險入晒呢D 穩陣型股票, 入到連呢D 穩陣股都開始過熱

呢隻伏股你可以試下買
贏到5%up 我抄post

咪成日喺到講高pe喇 pe唔代表一切。
咁多年利潤都支持到個股價 咁代表咩？
仲有加價又得。想供咪供囉 到時出事先走囉。不過想把出事都幾難

咁有信心 現價85.45 5%?

5% 係87.25

現價85.45... 5%係89.72

清手下留情

成左5蚊你先黎講
算你啦，升到89.72 就抄post 啦你

喂，你不如話我年頭好講啦
邊有得咁講架
就係見佢升到咁高先講姐，咁都唔岩聽

買定紙筆啦你

到時你咪又係潛 淨係識攞彩

中肯

啲人就係開始知道所謂增長股係搵笨
2018 2382 etc

咪係 賭親呢d一定要還
唔好賭

還就預左
不過總有d 弱智淨係識係度攞彩
之後就潛，呢啲仲衰過賭輸
無guts 又淨係得把口

明明係自己發誓，冇啦啦變賭局

望左望煤氣個EV/EBITDA
都成24倍
雖然無comps但比起中國燃氣同ENN真係誇張

但如果睇好香港點解唔買CLP

做咩唔敢reply 我呀？驚我回你呀？
你真係好無guts 架喎，淨係識係度追住人黎吠

屌你係咪女人黎？

我老豆係超級反向指標，佢最近係咁講煤氣好抵買，會送紅股，話睇過去十年係咁升...
大家知咩事，不足半年肯定大插

有無proven check record

趁高位走淨一手同啲十送一返黎既碎股
等佢一大棍落

別人貪婪…
一聽到d人話3仔送紅股好吸引就知大鑊

佢偶像係大師，
上個月700 跌去250幾蚊個時話隻股剩係賣遊戲唔值錢 結果而家升返差唔多100蚊。之前470蚊個時就話會上破500,600蚊
之前買過D咩中芯國際,XX水務都跌到PK先賣

升左咁多年，咩樂觀因素都反映完啦

咁簡單啦。同你老豆對家就 fat fat

最近先成功阻止佢拎全部退休金買股票

話你要結婚買樓先,問佢借

留名等睇show

最癲真係823

utilities 係睇yield同pb
因為件product係commodities

全世界講緊電磁爐 電熱水爐 我先唔會買煤氣股

醒目

屌人地海洋公園同迪士尼都唔用電用煤氣啦

你知唔知香港發電用咩燃料

你知唔知香港用電量已經平穩左 甚至已經減少緊

香港既發電燃料，最主要係煤，同埋天然氣

on9先買3號

人口增加，點會用電減少

我涼都唔洗沖

G持
家陣講環保印所以煤氣一定冇運行
大家唔好再留意唔好再入煤氣

問嚟做咩 唔通用煤氣發電？

講得啱，真係用煤氣發電，仲有海馬公園同迪迪尼既空調設備已經轉晒用煤氣，效率仲高過用電既冷氣機。
煤氣係可以做冷氣出來，仲更加環保

講緊distributed generation energy source, 同埋3仔有撈埋天然氣

電能跌到仆街

講緊香港用咩發電，你就拉去distributed
煤氣有天然氣，唔通中電又要同煤氣買天然氣咩，仲起緊offshore LNG station la

煤氣

依家既定位 係做能清潔能源公司
上下游既野都做曬

講緊能源市場競爭上而家煤氣係佔上風，在應用上比電力有優勢

成班吹奏3號都唔知咩居心
得2%息，送埋啲碎股又放唔到
唔通大戶手持好多貨放唔到?

你搞清楚煤氣用咩做先啦

放唔到？邊間放唔到呀

睇下2638先啦

3仔3個月先升果13%
3個月先賺果1300蚊
連登仔炒一日牛熊都賺6,7k啦

跌到仆街仲唔入手?
遲下升到仆街

3號 buy and hold 都幾乎必賺，只係大把其他㨂

會唔會呢啲股多數係上咗年紀嘅買, 佢地通常都長揸 ?

低調D 低調D....

等跌等到我心碎💔

大把6仔係手 最好派多d搾乾佢

派$50

奈奈都想買3仔？
唔炒期指喇？

係
老人股
佢地買完長揸唔放

想呀
上年低位$14左右有性趣
都市閒情條友又話等$13

都市閒情都收埋皮喇